砌機陷阱？ 窮學生過萬買舊嘢

香港不少學生都需要上網找資料或者做功課，電腦幾乎成為學生的必需品，不過對於部分基層家庭成長的學生來說，擁有電腦仍然是很奢侈的願望。近日有自稱家境貧困的中學生在Facebook專頁「名校 Secrets」貼文，表示在深水埗某著名電腦商場內「砌機」，在對方多次游說下，以過萬港元購買了一台電腦，但用後不久就發現電腦運行不暢順，朋友檢查後更發現硬件疑是「舊嘢」，令貼文者相當氣憤。

貼文者自稱是中學生，家庭經濟拮据，「屋企其實都算三餐不繼，窮到連電腦都冇」。原本預算以3、4千港元購買一台用作處理文書的電腦，後來在店員游說下，以9千港元購買了一台據稱更適合使用設計軟件的電腦，其後更多花了2千港元加購專業版Windows系統。

貼文者後來在使用電腦剪片和執相的時候，發現電腦運行得不暢順，於是找朋友檢查電腦，才發現硬件疑是「舊嘢」。貼文者稱曾到店舖要求對方解釋並退貨，但對方反指是貼文者不懂使用軟件才導致電腦運作不順暢，拒絕退貨。

有網民建議貼文者，下次可以多問其他人意見，到不同店舖格價，「做多啲功課先」；有網民則不理解為何貼文者要急於購買高階電腦，「說要讀大學用,可是還有幾年的時間啊」；也有網民對貼文者表示同情，「要怪就怪買家笨？你係個賣家啊？」、「又blame on victim（怪責受害者） , 雖然係會唔好彩但係佢無錯」。

更新:

事主稱，提高預算是為應付日後大學讀設計的需要，所以決定買一部 HK$9,000 的淨 PC 主機連《Windows 10》家用版；又指因店舖稱《Windows 10》家用版缺貨，而被迫把《Windows》預算再加 HK$1,000，轉用《Windows 10》專業版。至於買「芒」方面，事主指店舖用「優惠價」HK$500，賣隻二手 14 吋 LCD 給她，埋單合計 HK$10,500。

「伏位」不止是要加錢用《Windows 10》專業版及 HK$500 買 2 手 14 吋 LCD，而是 HK$9,000 的 PC 硬件。受害人稱，在同學檢查後發現，機內所用的硬件為 Intel Core i7-2600 CPU、NVIDIA GeForce GTX 650Ti 獨立顯示卡、500GB 硬碟機、12GB DDR3 等。

500gb hd 加14吋 mon 今時今日

黃金電腦舖不少呃人

2手14吋500蚊

一萬一夠我砌R7 1700 GTX 1080加16GB ram了
定我來自未來？

有冇老作邊度有二手14吋mon啊

[wow]

14吋mon
我接受唔到

好耐之前已經有啦，
中三去黃金砌機比人騙過之後無再砌機，都係買廠機算

文書機 4000 又咩都識買 notebook 咪算

最慘你返去投訴佢惡過你

幾年我老豆懶醒買砌機
寧願聽砌機仔講都唔聽我講
話人地專業我唔係
無野既，唔會用唔到既，幾千蚊砌部3年前spec既機啫

最起碼去硬件台跪救list先去腦場

成皮野拎去買macbook好撚過

唔搵砌機水魚
邊個買過時既hardware

以前試過砌機顯卡買GTX750TI， 返到屋止Check係裝咗GTX750,
即刻打去屌柒佢，又要抬返部機出去
依家如果再遇到既話唔駛講報定海關都得

咪係
又夠用又可以攞番學校威下

好多後生仔第一次俾人欺騙是在腦場

窮更加要學好呢d
俾人呃一呃真係

唔識say no?

唔熟就搵個信得過的代理人幫你買啦，再唔係搵社工幫你，我唔覺得你做人態度夠負責任囉

個個都話自已係窮學生，個個都可以攞一舊錢出黎買野，d二手買賣成日都有d自稱窮學生要壓價

成皮野真係買macbook都得
其他牌子notebook 都好勁

三餐不繼都有成皮罰揮霍

照鏡望下自己

Agger 標榜自己窮 老馮要人平俾你
哩d心態

me2, 砌過兩次之後發誓一世唔砌機， 買廠機最簡單方便信得過

唔識電腦嘅人砌機一定出事

14吋LCD mon係十年前老古董

識少少電腦唔係100%自己砌機都出事啦

首先 window要買既咩？

yes, 逐件零件買完驗屍咁驗拎番屋企砌就肯定無事

笑撚死 I7 2600 650ti 500gb
仲係500

唔識電腦 唔搵朋友
真心7 仲話大學生

我個朋友咪去深水埗買哂配件返屋企砌囉，好多野買花了一日時間

讀設計唔用mac已經on9, 仲要有back to school 唔買notebook 走去砌更加on99

貼文者自稱是中學生

係你柒姐 買零件自己砌是常識吧
我第一次買 都係對住說明書慢慢黎

一開始砌 砌左5 6個鐘到啦
跟住拆左佢 再砌過 就2 3 個鐘到
再之後幫朋友砌已經係1 2個鐘

邊間鋪？

乜都唔識
去大鋪買好過啦

同一篇文要loop幾多次

先達同黃金邊個（湯）人勁啲？

黃金有咩係唔伏

屌咩年代 我依都叫人你唔打機睇下片 買notebook好過... 砌機信班行行企企隨時你熟過佢

依家砌真係易好多，係插底版線要睇，其他照位裝就得

所以一般用家廠機算

即時check咪得

On9 仔，果時中三仔又係電腦白痴，識少少但唔識砌機咪要幫我砌埋囉，廢事砌錯燒左部腦， 比人呃好閒喎，唔係個個識電腦架嘛死毒撚

之前一路都上網求LIST 自己砌.
今次唔知點解屎忽痕俾多200叫佢幫我砌埋.
好彩冇事.

高中生大學生用的文書機都係notebook 好

先達狗：又係悠二伏list呀？

窮都算 仲要蠢...

我覺得自己砌機係樂趣嚟
買散件我一定自己砌, 一我唔知人地咩手勢, 二我自己砌壞左邊part,有咩問題可以自己解決

人地砌完壞左咩，攞返去整隨時俾人水多獲, 自己柒左整壞parts咪當交學費

14 "mon竟然仲有得賣

買廠機唔好咩 雖然貴少少

我覺得砌機好好玩。好似砌LEGO 咁冇難度。
係嗰一日我唔知做乜屎忽痕，嫌錢多叫佢砌埋。

其實計埋正版Windows 廠機仲平
我以前就成日幫D女砌，我砌完機，佢又唔俾我砌。
我而家昆佢哋裝開心版好煩。成日鎖你機，買廠機算啦

去黃金只問價不問砌機是常識吧

唔係嗰個都鍾意搞咁多嘢自己砌嘅 點解嗰個要跟你個套

屌, 成皮野.....
我買現成notebook , 攞來打機都得啦 ....

砌成皮野攞來"做文書"

窮學生買成萬蚊野都唔做下research
衰極去3C 大鋪都唔會湯得咁甘

女仔既話都無電腦兵幫手?

去大舖買都會當你水魚俾要清既貨俾你

但係點都唔會過份到係二手件.仲要係咁多年前既

熟口熟面咁，以為係潮文

一皮1070都ok

次次去砌機都會話呢樣無貨嗰樣無貨
水鳩你

無貨咪去其他舖買囉
自己砌機未試過比人水過

點解讀設計唔用mac係on9
windows大把軟件用 穩定性都無問題

14" mon先難揾

手提電腦都唔止啦

1 買廠機啦
2 窮學生會肯畀9000蚊？仲會買windows 咁好？

剪片software Mac 好d

執相兩個一樣

玩cad就windows好

乜柒都唔識咪去3C度買，左格右格平得少少又易奶野

係都七喜人啦

當然.
我指就算唔識砌, 買現成, 一皮野都買到打機用的電腦有突

真係2017年新聞

三餐不繼可以拎一皮買電腦
我都想

去jumb_咪無事囉

點check係咪翻修

原文係佢老母單拖去買
黃金班友見到無知師奶當佢肥豬肉咁咬

中央田算係咁啦，幫襯左十幾年未試過中伏，部部機都用到四年先換

買機唔去硬件台，唔去法奧

唔識買廠機好撚過啦

佢個list 唔算伏掛?

應該話未至於伏到要你用好高既價錢買幾年前既舊野?

窮學生budget 4千比人昆左成皮野

暫時用左悠二list 都仲好順好爽

暫時用左悠二list 都仲好順好爽
用左一年左右都係叫人砌埋 砌完有check
好彩冇中伏

悠二 d list算係中規中矩
好多可以再平d 但做到性能一樣

翻修應該會有記錄，一check佢就黃。保用期會唔足，3C未必咁大膽中田個招牌廿幾年無必要博。

但D客買完野唔夾機換黎換去，開箱玩幾日的貨。佢check 到無問題梗係照賣，間間都係咁

講真
宜家既我寧願慳返啲時間比多幾百人地砌好過

d 大鋪通常都穩慎好多 仲要砌埋

中x田 未x 珍x

一個dell網址搞掂